 06:30,  5 марта 2019
Бесхозная рвота кашалота оказалась билетом тайца вбезбедную жизнь
В Таиланде мужчина обнаружил на пляже амбру — застывшую рвотную массу кашалота. Как сообщает издание Daily Mail, он только недавно узнал о стоимости находки и может выручить за нее около полумиллиона долларов (32,8 миллиона рублей).Бармен Буньюс Тала-Упара (Boonyos Tala-upara) с острова Самуй гулял по пляжу в июне 2018 года и обнаружил необычную 10-килограммовую золотистую субстанцию, на ощупь напоминающую мягкий воск. Мужчина подобрал находку, отнес домой и бросил на заднем дворе. Он пробовал поджечь субстанцию, но та «превращалась в маслянистую жидкость, а затем снова твердела».В феврале 2019 года у 44-летнего Тала-Упаре гостил друг. Он обратил внимание на субстанцию и объяснил бармену, что это, вероятнее всего, амбра. Мужчина позвал в гости еще нескольких друзей и родственников и те подтвердили его подозрения. Находку осмотрел профессор факультета рыболовства университета Касетсарт и пришел к выводу, что это действительно амбра.«Возможно, это мой счастливый билет. Я хочу продать амбру и выйти на пенсию», — признался Тала-Упара.Амбра образуется в пищеварительном тракте кашалотов в результате раздражения слизистой кишечника. Ее используют в дорогой парфюмерии как фиксатор запаха. 
